\chapter{Questionario}
\label{chap:Questionario}
In questo capitolo viene descritto il contenuto del questionario somministrato agli stakeholders \textit{studenti} ed \textit{insegnanti}, disponibile al seguente \href{https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSe9WntBSw5A8cwN3Xeqt4jHTU2EuXDsnN4n9xv3tMzsUXdMuA/viewform}{\textcolor{blue}{\underline{\textit{link}}}}. Il questionario è stato creato utilizzando i Moduli Google ed è stato condiviso su gruppi universitari di diverse facoltà e di diversi atenei. Per quanto riguarda la struttura, il questionario è diviso in quattro sezioni:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Informazioni generiche}:
    \newline
    In questa sezione vengono chieste delle informazioni generiche per cercare di capire che tipologia di utente sta rispondendo al questionario. Questa sezione viene svolta da tutti gli utenti che accettano di rispondere.
    \item \textbf{Interesse nell'offrire ripetizioni}:
    \newline
    In questa sezione vengono chieste delle informazioni riguardanti le abitudini e le preferenze degli \textit{insegnanti}. Questa sezione viene svolta solamente dagli utenti che rispondono affermativamente alla domanda riguardante l'interesse nell'offrire ripetizioni.
    \item \textbf{Interesse nel ricevere ripetizioni}:
    \newline
    In questa sezione vengono chieste delle informazioni riguardanti le abitudini e le preferenze degli \textit{studenti}. Questa sezione viene svolta solamente dagli utenti che rispondono affermativamente alla domanda riguardante l'interesse nel ricevere ripetizioni.
    \item \textbf{Interesse nel provare il mock-up}:
    \newline
    In questa sezione vengono chiesti i dati necessari per poter ricontattare gli utenti che sono interessati nel provare il prototipo della nostra applicazione. Questa sezione viene svolta solamente dagli utenti che rispondono affermativamente alla domanda riguardante l'interesse nel provare il prototipo dell'app.
\end{itemize}
Nonostante le domande poste ai potenziali \textit{studenti} e \textit{insegnanti} siano pressoché simili, la scelta di separare le domande somministrate alle due diverse tipologie di stakeholders è stata effettuata per poter separare e confrontare le risposte ottenute dalle due classi distinte.
\begin{figure} [ht!]
    \centering
    \includegraphics[height=0.89\textheight] {Immagini/DiagrammaQuestionario.png}
    \caption{Flow per il questionario per gli studenti}
    \label{fig:DomandeQuestionario}
\end{figure}
\clearpage
In questa sezione vengono sottoposte delle domande a entrambi gli stakeholders. In particolare, non ci aspettiamo di ricavare tanti requisiti da questo blocco di domande (se non quello riguardante la piattaforma di sviluppo e la proposta di luoghi vicini alle università), visto che le domande utilizzate servono principalmente per capire che tipo di utente sta rispondendo al questionario. 
\input{Capitoli/InfoGenerali.tex}
\newpage
\textbf{SE SI \`E INTERESSATI A DARE RIPETIZIONI} \\
In questa sezione vengono sottoposte delle domande agli stakeholders interessati a offrire ripetizioni, quindi agli \textbf{insegnanti}. In particolare, con queste domande cerchiamo di capire alcune preferenze degli utenti, quali il metodo di pagamento, il luogo in cui si svolgono le ripetizioni e la tipologia di sessione.
\input{Capitoli/OffroRipetizioni.tex}
\newpage
\textbf{SE SI \`E INTERESSATI A RICEVERE RIPETIZIONI} \\
In questa sezione vengono sottoposte delle domande agli stakeholders interessati a ricevere ripetizioni, quindi agli \textbf{studenti}. In particolare, con queste domande cerchiamo di capire alcune preferenze degli utenti, quali il metodo di pagamento, il luogo in cui si svolgono le ripetizioni, la tipologia di sessione e i parametri di ricerca.
\input{Capitoli/RicevoRipetizioni.tex}
\newpage
\textbf{SE SI \`E INTERESSATI A PROVARE IL MOCK-UP DELL'APPLICAZIONE} \\
In quest'ultima sezione, le domande sottoposte servono solamente per ottenere un contatto dall'utente che si mostra interessato all'applicazione in modo da poter essere ricontattato una volta che il mock-up è stato creato.
\input{Capitoli/RichiestaIntervista.tex}
\newpage